\chapter{Contexto Histórico e Acadêmico}
\label{chap:historico}

\section{Contexto Histórico da UnB}

A Universidade de Brasília (UnB) foi inaugurada em 21 de abril de 1962 com o objetivo de apresentar, ao cenário de ensino superior do país, uma moderna e inovadora forma de ensinar, visando à formação de profissionais envolvidos com a transformação do país. Inserida em Brasília, capital da República Federativa do Brasil e sede do governo do Distrito Federal, a Universidade de Brasília possui uma localização privilegiada.

O antropólogo Darcy Ribeiro definiu as bases da Universidade e o educador Anísio Teixeira planejou o modelo pedagógico. Essas novas ideias foram abrigadas na infraestrutura idealizada pelo arquiteto Oscar Niemeyer.  As regras, estrutura e concepção da UnB foram definidas pelo Plano Orientador, datado de 1962. A criação da UnB foi sancionada pela Lei no. 3.998/1961 de 15 de dezembro de 1961, pelo então presidente João Goulart. O Estatuto em vigor foi aprovado pela Resolução do Conselho Diretor no. 13/1993, de 19 de outubro de 1993. 

A partir da proposta Reuni, de ampliação das Universidades Federais, na UnB foram criados os campi de Planaltina, Ceilândia e Gama. Atualmente, a UnB tem uma estrutura com 14 Faculdades e 12 Institutos, além de outros componentes institucionais como o Hospital Universitário, Hospital Veterinário, Centros, Núcleos, a Fazenda Água Limpa e Bibliotecas. Segundo o anuário da instituição, no ano de 2022, estavam matriculados 36.595 alunos de graduação e 5056 alunos de pós-graduação distribuídos em 131 cursos de graduação e 167 cursos de pós-graduação.




\section{Contexto Histórico do Curso}


O curso de graduação em \imprimircurso \space é um dos cinco cursos da 
Faculdade UnB Gama (FGA) da Universidade de Brasília (UnB), o qual foi criado no 
contexto do Programa de Apoio a Planos de Reestruturação e Expansão das Universidades 
Federais –- REUNI, instituído pelo Decreto no 6.096/2007. 

A proposta de implantação do curso de Graduação em Engenharia no \textit{Campus} do Gama surgiu na Fase I do Programa de 
Expansão da UnB, inserido em ações estratégicas para o desenvolvimento socioeconômico da região 
Centro-Oeste do Brasil, em que foram consideradas \textit{(i)}  as taxas de crescimento 
demográfico e econômico da região e do País (incluindo as necessidades de formação profissional), 
\textit{(ii)}  as necessidades locais em termos de oferta de ensino e pesquisa e 
\textit{(iii)} o interesse da comunidade. Anualmente são criadas 560 vagas
para o Bacharelado em Engenharia (Área Básica de Ingresso) com opção de formação em um dos seguintes cursos: Engenharia Aeroespacial, Engenharia 
Automotiva, Engenharia Eletrônica, Engenharia de Energia e Engenharia de Software. 

\section{Missão}

\subsection{Missão da UnB}
\label{sec:unb}

Ser uma universidade inovadora e inclusiva, comprometida com as finalidades essenciais de ensino, pesquisa e extensão, integradas para a formação de cidadãs e cidadãos éticos e qualificados para o exercício profissional e empenhados na busca de soluções democráticas para questões nacionais e internacionais, por meio de atuação de excelência.

A visão de futuro da UnB é ser referência nacional em ensino, pesquisa e extensão, com inserção local, regional e internacional, inovadora, inclusiva, transparente e democrática, com gestão eficaz e qualidade de vida.

\subsection{Missão da Faculdade UnB Gama}
\label{sec:unidade}

Ser um campus inovador e inclusivo, comprometido com as finalidades essenciais de ensino, pesquisa e extensão, integradas para a formação de cidadãs e cidadãos éticos e qualificados para o exercício profissional e empenhados na busca de soluções democráticas para questões nacionais e internacionais, por meio de atuação de excelência.

\subsection{Visão da Faculdade UnB Gama}

Ser referência nacional em ensino, pesquisa e extensão, com inserção local, regional e internacional, inovador, inclusivo, transparente e democrático, com gestão eficaz e qualidade de vida.
